點解連登無乜人討論香港 virtual bank

到今日為止, 公開可以自己開acc 嘅有 ZA , 天星

by invitation 嘅有 mox, welab

大家係對 VB 無信心, 無認識定因為有蝗氣

sofar 間間都係用高定期利息做吸客卓頭, 好次無乜特別

有無人討論下

有乜好講

且來來去去都叫人按link

因為全部有中資背景

中資不了

我身邊好多朋友都無提過, 連叫我按link 都無

但係好似天星咁, 活期都有 3.6pa 雖然20k cap

但係20k 你放傳統銀行係 0 息咁濟

係咪個個都太有錢睇唔上眼

支資

用得virtual bank都係想離岸多，咁點解仲要用香港？

佢寫頭20k先有
係咪一出一入就冇咗

應該係 20k cap, 你放1m入去都係計頭20k 有 3.6pa

無咩好討論

好多網絡乞兒喺度share ZA嘅link

其實係連登先有呢個風氣

唔係個個都有 "離岸" 呢個 concept

以利息去睇係屌打一眾傳統銀行

香港VB全支資，不了

中資

20k.....
乞兒

等支共收割

支資你用埋我果份

用支那野有咩好討論

想用呀 但全部都支那

20k有幾多息呀
擺ML唔洗煩

virtual bank暫時除咗高息少少
咪又係bank
仲要冇咗counter service
冇事就冇事、有事就麻鬼煩

你都講咗，冇乜特別，轉錢過嚟係有時間成本。

有實體
點解要用 virtual bank ?

on99 既

貪得果少少
都幾撚on9

Welab係阿里巴巴㗎 咪又係中資

至少天星佢個app都算幾好用呀，無其他銀行app咁複雜，可以一試嘅

個個都淨係講中資不了
無人想傾Fintech嘢

開過Post,基本上全負評

天星個定期有1.7% 眾安得1.25%
好似天星抵啲喎

行路去到目的地
點解要搭車

放Link都係得ZA
想睇下有冇人傾Mox,welab(少啲中資)
都只係一面倒負評

屌你老母仲講天星？
隻伍臭閪有份仲有咩好傾

我普通人嘅角度係冇咗實體分行嘅銀行
唔見得有咩咁吸引

有咩fintech請賜教

一來中資，二來有咩野只係可以打去cs屌咁唔實在

要有嘅 現有銀行app都有
要開嘅 開外國virtual bank咪一樣
雖然唔係個個都開到
最後都係中資出事

其實分行有幾可去....

我一年都去唔到5次

對上一次去因為食左卡, 但係銀行話其實咩都唔洗做都會寄返比你

全支資用都唔會用，
仲有咩討論空間
去香討討論啦

其實而家日常生活要用到嘅銀行服務ebanking 都做到 80%

我連電話都好小打

咁點解唔用citi?
Citi 分行少都係virtual bank 咁
但你可以訂定外幣去分行拎

mox 黑卡事件

不如樓主比D理由黎點解要用中資VB

1. 全部有中資成份
2. 得果少少息，是旦買隻QQQ都多過佢

5毛？

晒氣....其實主要係有中資份姐

revolut , monzo 果d 無so 添啦, 連登仔咪又山長水遠走去開

我又唔信果d 風險會細得過 HK VB, 香港果d 假假地有個 office 比你上門

幾高利息都無用，依加要既係安全

無事就好地地，有事就無打過銀行電話？

思佰益於1999年成立，原是軟銀旗下的投資公司，後來思佰益於2006年脫離軟銀。[2]2011年，思佰益在香港發行預託證券，成為繼淡水河谷後第二間發行香港預託證券的公司。[3]

2012年4月，思佰益分拆SBI Mortgage於韓國交易所上市，集資約3.42億港元。[4]

2012年12月，思佰益分拆網上商店結算業務SBI AXES於韓國交易所上市。[5]

2013年2月14日思佰益(6488)指，落實共斥2,375億韓元(約16.9億港元)增持韓國最大的儲蓄銀行，韓國現代瑞士儲蓄銀行股權，當中前者持股權由20.9%，升至89.4%，連同後者所持股權將增至94% 除釜山及慶尚道外於韓國全國擁有營業網絡，以總信貸餘額計算佔儲蓄銀行市場超過 11%的佔有率。

2014年3月，思佰益宣布因其香港預託證券交投稀疏，決定撤銷在港上市。[6]

我有 citi, 要外幣直情ebanking 搞, 跟住 global wallet 拎都得, 分行都唔洗去

只係錢放係citi 無息咁濟, 但係 VB活期有 1% (ZA), 天星 3.6 添, 又有 存款保障500k....

除左中資, 諗唔到點解同錢作對

唔明點樣唔安全.....拎足牌有 500k 存款保障

係對 VB 呢樣野無信心

不如你講下VB有咩好，我而加用bank都係出糧 用櫃員機拎下cash咁，用PPS交信用卡錢，用FPS/payme處理其他non paper currency transactions

利申 唔會為左個dd息而揀支資，如果得呢個息既好處，咁VB本身既意義係乜

VB做到嘅野傳統銀行都做到
又無咩突破啲嘅賣點 咁要VB嚟做咩
仲未計間間都有啲支那成分
VB無pps無cheque無得入cash又無投資戶口
有啲連咭都無 咪又係連接返個傳統銀行戶口做backup
VB只係多少少息咁囉

但外國VB唔同 以monzo為例
非英國居民開英國戶口好煩
Monzo用本passport 就開到
（香港VB要HKID先開到...,連短期留港班人都吸唔到）
有齊debit MasterCard 可加Apple Google Pay全球通用
海外簽帳提款0%附加費完勝傳統銀行
（香港邊間VB做到？mox話明海外提款要收錢...）
可以去paypoint入現金落戶口
（類似7仔增值tapngo總有一間係左近，唔使等登去入錢機，呢點仲好過實體銀行。香港VB一味叫你FPS）
可以入cheque
（免郵費，寄俾佢指定地址佢幫你入戶口。傳統銀行一係去票機，一係去分行，香港VB無一間支援支票）
人哋monzo拍住TransferWise 海外匯款都係幾分鐘就到
低水續費，靚匯率 (香港無VB做到）
Monzo 自動轉賬交水電煤電話費全部App做到
仲有似payme p2p功能
基本上你開個monzo 已經唔需要開傳統銀行
香港VB遲人起步幾年 功能仲廢過人

衰啲講句 香港啲VB全部都係跛腳產品 有啲為出而出嘅感覺 根本你賺完佢第一水就無著數 呢樣做唔到果樣又做唔到 仲要咁多中資背景 呃資料味濃 實在無咩討論空間

cap 20k 先得 3.6pa 即係$720
呢20k 咁我不如買牛熊搏一搏

假若加多個0 可以放200k 照3.6pa 有$7200 無風險就吸引好多

出事咪又係搵存款保障去搞，
執笠office咪一樣摸門釘
英國歐洲人地幾多客？
香港所有支資VB加埋幾多客？

英國個銀行牌幾難拎？
香港果個你係中国權貴，
落個order就有牌啦

vb咋，fintech 咪就係用 it 包裝左 financial services

好奇下係咪用左乜新技術？

要息我做咩唔買TSM？
要同錢作對食果3.6 p.a
我筆錢又係美國幾咁安全

post主講咁耐都只係講佢自己有幾唔需要實體銀行
睇唔出VB有咩咁吸引
點解唔用傳統bank而要用VB

呢堆垃圾有咩fintech

簡單講即係無分行嘅銀行

有咩咁fintech? 有咩技術有咩特別

買到金屬？張卡金屬就有

你話買到豬扒期貨，我睇住個價去食焗豬就真係fintech喇，如果我無券商戶口

因為VB 又可以cost down, 又無分行, 又無特別功能,
又可以係app度用影監獄相嘅方法幫中国整個香港人面識別database

所以好fintech
香港人唔討論係香港人唔識野

成副身家放落虛擬既野度？
痴咗？

唔係唔需要實體銀行, 我又無叫你申請完 VB 之後cut 左而家個實體bank acc, 2樣野係可以 parallel

只係想知點解大家好似連試嘅意欲都無

係咪真係因為支資呢個因素

如果第時revolut 黎到香港但係支那公司差隻腳入去, 又係咪即刻會話 "支那不了"

無人叫你所有雞蛋放落同一個籃

例如, 你都可以同時有 hsbc & citibak acc

係冇任何誘因去玩VB
除咗高息dddd之外，都唔見得有咩原因要轉VB
仲要附帶不足

諗唔明做乜要轉

我相信有朝一日 monzo , revolut 果d 黎得到香港嘅話 (當黎到先 ), 都唔會有而家外國版 100% 功力

可能都係比你普通atm, saving acc , 亦未必比你同 uk monzo link up

worse case 係一定要比中資玩先比牌你

唔使同外國link up啦
你俾我用嚟出下糧 做下autopay 找下咭數 現金提存呢啲基本野玩下都好啊 但現時無乜邊間VB做到
連好基本連去八達通App俾我增值嚟買野搭車都做唔到

Revolut嚟到其實都唔多睇好 Citi global wallet食左頭啖湯
就算0中資 都唔知有幾多人用 仲有武漢肺炎助攻 有排都唔使去旅行 點使外幣

因為無爆炸性囉再加埋支資都唔明有咩好試

講真，香港人好現實。
Debit card 無著數，我不如用信用卡又可以後數又有獎賞
如果張卡靚啲都可能會用下
welab果張為打直而打直 好撚樣衰
mox張黑卡其實幾好J 不過佢做臭左自己個朵。
無號碼懶安全其實好戇鳩 要用要攞電話開鎖搵App搵咭資料 一啲都唔方便 寧願你學Citi印係卡背
講樣起碼要到匯豐花旗果啲design
講著數又唔會夠大銀行嚟有財力搞
講樣又無 著數又無 都無incentive去試

定期：識少少投資嘅都唔會定期而係走去買美股。定期得返廢老做，廢老一定唔會用VB
VB個定期優惠俾盡你咪單次一千幾百，我諗大部分人都未霉到要為呢少少出賣資料俾支那公司嘅

同埋講到錢銀野 個名氣好緊要 3567又支資果啲真係會令大部分人卻步。現時咁多間最睇好mox, 一來拍住渣打, 唔少人見到渣打牌頭應該放心用，好似payme from HSBC咁。二來真係最少支資，仲要係旅行社，唔太關錢銀事。三來，最貼近香港人口味，其他VB個design浸支味濃到，啲用字terms好明顯係支那人寫。

要玩都係玩mox,其他真係不了啦。
但mox好似仲未開得戶口

大部份中資
同埋技術仲好初期

暫時香港 VB 真係除左頭一水比高息引你開 ACC 就無咩特別, 間間都係咁

同埋 VB target 應該係年青人, 但係咁啱近呢幾年又吹緊反支風, 整定無運行

我都等緊佢回應
真心想學嘢

又話有開post
一search佢profile又唔覺邊個post討論fintech

係咪負皮多發脾氣

先唔講支唔支那，呢類VB 同我地現時用緊嘅銀行app 或者現時銀行提供嘅服務有咩大分別到得佢地先有

冇的話除咗嗰幾舊水one off 嘅定期利息就冇特別賣點
同埋唔係冇分行用app 就好fintech 其實咪用返現行嗰度啫

全部紅底
不了

係香港大部分銀行嘅ebanking已經做到好多野，VB又冇乜傳統銀行做唔到嘅獨有功能，去開VB account嘅誘因太低

加上中資不了，冇人用好合理

如果有非中資嘅VB，我唔介意試下，不過都係果句：中資不了

p.s. 樓主有提到香港人用monzo, revolut都唔用香港嘅VB。搞清楚，佢地吸引香港人嘅主因唔係virtual，而係離岸。你拎local VB同佢地比較，係冇意思

新MARKETING技術
低價請個傻閪開POST引D一個月賺多60蚊就好開心既廢人開戶

virtual仲衰，有咩事想去分行都無。

對於我嚟講，係

VB我唔介意試下用，前題要唔係中資

冇分行，冇櫃位服務

咁點解唔直接用brokerage account?

貪你夠fintech?

note reservation 其實其他傳統銀行都有，vb無自己atm比較難做到

你咪講了個結講，中資

ZA 天星都係中資

貪vb唔安全咩屌

慘.....香港 VB 起步太遲, 大部份功能都比傳統銀行 ebanking 食左

其實人地都真係有 hkma 牌, 都係有 500k 存款保障

唔安安在邊 因為係支資有份

你個名

可唔可以講下有咩fintech野？

睇黎VB係下一個共享工作室
雷聲大雨點小
過幾年又執撚晒

唔明點解外國搞到香港搞唔到

係咪外國d 傳統銀行真係好傳統, 好多野都要依賴分行

有冇聽過Zenus?
好似話拎咗International banking license

大家知唔知個license係咪代表有protection
如果有興趣開可以用我條link申請

virtual bank都唔知有咩好。

好似超市咁，香港太方便，所以少人上網買。

等香港有revolut😁

唔係應該了解左先開戶咩

仲要隔個海......

有乜野係 virtual bank 做到，而銀行App做唔到？

因為香港真係太方便一出街就有分行,ATM
相反外國嘅交通係一個問題同埋外國銀行仲有最低存款額 所以外國嘅VB未有得搞lo
香港嘅傳統銀行本身Online banking 又唔係差，自然冇乜人走去開VB。 香港d VB來來去去未又係高息優惠，卡都唔係間間有，拎＄又係轉返去自己銀行有冇外國碌卡免手續費呢啲其他實在嘅優惠？
再講，除咗d後生,大撚把香港人連網上銀行都冇開，仲期望佢哋開VB?

我去英國開Monzo 好過啦

因為香港個d 全部都係騙局

Saving pot囉
但其實傳統銀行都唔難做到
本身一個戶口已經有saving current 兩個戶口
再開啲單獨嘅儲蓄 支票 又多兩個
都做到分開儲錢個效果
係差在無得幫個戶口改nickname 姐

Vb想發圍好簡單 只要做到國際化 好似expedia agoda咁 全世界都識 全世界都用 係世界任何一個地方都用到你服務
唔好好似宜加咁 剩係做死一個地方 一個國家

你信任支資

天星 = 美心閪女人

支資不了

你冇睇早排中銀將客戶資料送中咩？

因為太新
我依家淨係知
1. 有international banking license
2. Full-reserve banking = 會留100% cash or equivalent for 你隨時withdraw = no loan
3. 個戶口喺美國

So far幾吸引

你搞錯晒啵
依家係搭到車去目的地
點解要行路？

入得呢個gp嘅人啲錢都唔係諗住做定期架喇

咁勁咁fintech

乜撚野fintech咁巴閉

VB除咗高息冇乜優勢
要冇分行 citi已經做到

又係$0.5

諗唔到點解同錢作對
唔反共了

其實virtual bank本身設立係想幫外國d山卡拉居民唔使下下都要行十九幾萬里遠去揾個銀行門市，香港落樓基本上就有間左近，使撚virtual

即係香港搞 VB 係多魚

如果真係, 點解人地會掉咁多錢落去做多魚野

兩個字 cap水

佢唔撚會答嫁
淨係識話人守舊跟住潛水嫁咋

中国人係香港幫中国人走資
無事賺香港人錢，
有事用香港存款保障去頂
錢嚟咗香港就容易swift去世界各地

而家 VB 應該賺唔到錢, 個個都係觀望態度

開戶已經叫做方便同埋送錢, 但係普遍市民連小小開戶意慾都無

整定無運行

走資是主業 VB是副業
蝕錢當走資手續費/買你個人資料

樓主連基本概念都己經錯咗

香港人唔係要多個銀行戶口，香港人係要離岸戶口

香港人賺錢唔係靠定期利息，香港人係靠股票

銀行戶口係要好用，唔係好玩好fintech

香港人唔係擔心銀行執笠無晒D錢，香港人係怕銀行戶口因政治因素比中国搞

傳統銀行戶口無一間難開，放飯時間已經是但開到個，除咗citi

香港人係唔信中資港資，唔放心本地嘅英資馬資台資，淨係信美資坡資銀行

頭先IG彈左welab bank廣告
咪撳入去睇下
屌你本地非jetco提款$30
海外提款$30
外幣手續費1.8%
癡撚線

渣打premium戶口 都免費提款啦
Citi global wallet 0%外幣 免費提款
未計各種信用卡各種外幣回贈

VB又話慳左成本 但收費同傳統銀行睇齊咁濟

而家係香港做人真係慘, 開個銀行戶口都要考慮咁多因素

香港地商家

玩得虛擬
就去中心
thx

剩係全部VB都係中資已經無晒興趣啦，寧願花半日係citi bank 開個普通戶口好過啦

Citi我用app開唔到，打左上cs(等左30分鐘之後)預約。
到果日落分行40分鐘就開完，幾日之後就收卡